內地客蝕沽港豪宅套現

內地客蝕沽港豪宅套現

擎天半島

【本報訊】阿里巴巴創辦人馬雲自爆，年底時有很多朋友向他借錢，過去一個星期要賣樓自救的朋友大概有10個。內地人一向鍾情本港樓市，其中以九龍站為最熱門地區之一。

相關新聞：中共搜刮民脂圖挽劣勢

九龍站掀放盤潮

過往屬內地客朝聖地的九龍站，上月掀起放盤潮，三大屋苑凱旋門、天璽及君臨天下，二手放盤多達360個，當中近70個放盤的業主為內地人，事隔一個月，大部份單位仍然未能沽出。代理表示，本月九龍站交投淡靜，至今暫錄九宗成交，最新一宗成交為內地業主沽出擎天半島六座高層A室，成交價1,980萬元，實用面積632方呎，呎價31,329元，較銀行最新估值2,160萬元，低出約8%。

內地人放盤急切，上周由內地業主持有的山頂白加道28號單號屋，先後三次向財務公司承造按揭，最終由叫價6.8億元，劈價至5.8億元售出，較原叫價低一億元或15%。原業主持貨約四年，賬面獲利3,800萬元或7%，若連同釐印費2,303.5萬元及是次交易佣金580萬元等使費計算，料僅平手離場。

隨着內地經濟轉弱，不少內地商人多年前來港購置物業，該批內地資金都趕着沽出物業套現，例如一名內地業主七年前透過高源投資有限公司斥1.88億元購入的中半山君珀29至30樓A室複式戶，實用面積2,396方呎，內地業主今年中忍痛以1.65億元沽出，相較七年前購入價，賬面已損手逾2,300萬元，若連同釐印費等開支，料虧蝕達3,100萬元。

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel

成績表

yes